\chapter{Anforderungen}
\vspace{0.5cm}

\section{Termine}
Start: 11.06.2018, Ende: 31.12.2020

\section{Benötigte Infrastruktur}
1 virtueller Server (Webserver, Datenbank) \\ \\
Ubuntu 16.04 LTS \\
2 GB RAM \\
40GB Disk \\

\noindent \textbf{Begründung RAM:} \\
Wir werden vergleichsweise viele Daten/Modelle zur Laufzeit im Speicher halten müssen um schnell genug Fragen/Antworten des Bots berechnen zu können. Unser aktueller Proof-of-Concept zeigt, dass 1GB wohl nicht ausreichen würde.

\section{Services}
Apache Tomcat 7.0.85\\
MySQL (latest apt-repository)\\ 
Python, Java JVM wird benötigt sofern wir dies nicht selbst installieren können. 
\section{Zugriffe STU und STA}
Auf folgende Ports wird Zugriff aus dem STU und STA Netz benötigt. \\ 

\begin{tabular}{l  l}
	SSH & 22\\
	MySQL & 3306\\
	Tomcat & 8080, 8443
\end{tabular}

\section{Zugriffe Extern}
Externer Zugriff mittels Forwarding durch Reverseproxy:\\

cs.technik.fhnw.ch/projektbot:80 \quad -\textgreater \quad  [Hostname Server]:8082 \\